Sel 25 septembril c. sub N. 521 polele janud asjus tulli ette Karel Pärsekiwwi ja tunnistab wenna Kusta Pärsekiwwi ütlemist, et see ja Jaan Kiili olla ühhe kanga Päiksest warrastanud, muud temma ei tea.
Miina Annask tunnistab et temma olla Kusta Pärsekiwwile ommelnud üks paar püksa enne Jürripaewa ja üks särk peale Jürripaewa, agga ei tea kust temma riide on toonud.
Marri Allik tunnistab, et temma sest wargusest keddagi ei tea ja ei tea ka mil Miina Annask õmmelnud Kusta Pärsekiwwile agga enni Jürripaewa polle see mitte õmmelnud
Kusta Pärsekiwwi ei wõtta sedda wenna tunnistust wasto sest temma olla wennaga enne sedda tappelnud ja olla nüüd wihhamehhed:
Kohhus moistis:
Et üks tunnistaja agga on kes Kusta Pärsekiwwid ja Jaan Kiilid wargaks tunnistab ja seegi nende poolt wasto ei lubba wõtta moistab kohhus selle kaebduse tühjaks./:Otsus kulutud sel 9. Oktobril c. Tallorahwa seaduse  ramato juhhatusel, ja oppuse kirjad wäljaantud :/i
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Josep Maddi, "
